Composer в модуле используется только для автосборки классов, так как зависимостей у модуля нет.

Папка vendor добавлена в git репозиторий для работы модуля из коробки после скачивания из репозитория. В реальном проекте ее в репозитории быть не должно. Ее создание должно быть произведено после скачивания из репо модуля.  